40歲中年人月入70,000元 痛恨自己沒有理財 多次誤信長輩買銀行股 大跌75%｜龔成

讀者：龔成老師你好，我是近期才接觸你的facebook。我趁著假期，不斷看你寫的東西。只是看Facebook的內容，也令我感懊悔。只恨十年前我未懂這理財概念。現在希望你能就我的背景，給我一個方向和投資的建議。

我四十歲，月入$70000。扣除每月給父母的家用（$20000）、供自住物業及日常水電煤（$10000）、養車（$3000），另外每月供年金（$5000）、 醫保、危疾及人壽保險約（$2500）、每月可儲蓄$20000。 這一年未能去旅遊，故現時最大的消費就是交稅，每年15%工資。 我年少時身邊人沒有投資令財富增值的概念。 最精明的決定是十八歲時買了一份人壽儲蓄保險及廿多歲時購入現時的自住物業。 可惜股票令我不斷損失。十年前一筆十多萬的現金，聽長輩説買了渣打，但現在價值大跌五倍；近兩年再有一筆儲蓄，聽長輩說買了匯豐，現在跌了一半，買中銀，也跌了三份一。

這些銀行股現在仍然持有。之前買了少量京東健康，便立即大跌。 這幾天靜下來，突然想到人到中年，生活開始轉舵，令我不斷反思要痛定思痛，重新學習理財。我會繼續閱讀你的文章，但也希望得到你的回覆。謝謝你的耐心。

龔成老師分析

現在開始唔算好遲，只要學好正確投資理財知識，依然可以做到唔錯增值效果。 銀行股增長力相比過去10年多前，已經弱左好多。渣打（2888）和匯控（0005）增長力都只係一般，唔適合你用來做財富增值。 同時，同一行業唔應該佔響比多過30%。 而中銀香港（2388）和京東健康（6618）係有質素，可持有。

但京東健康不確定性較高，只宜小注。 另外，年金這類產品，係做財富增值時，都不宜有太多。 你可以考慮調整下個金額，空出更多資金用來投資優質股。 以你現時人生階段計，應以”增值”作為重點。你先用每月5成儲到的錢做月供，其餘先儲起，用一邊月供一邊儲蓄的策略。 選股上，主力放在平穏增長股，再加一些潛力股。

平穏增長股︰盈富（2800）、銀娛（0027）、恆基（0012）、中銀（2388）、港鐵（0066）、煤氣（0003）、長建（1038）、長建（1038）、粵海（0270）、領展（0823）

潛力股︰港交所（0388），中生（1177）、福壽園（1448）、華夏恒生科技（3088）、阿里（9988）、騰訊（0700）。

而儲下的另一半現金就等機會，當大市出現較大回調，就加大力度掃貨，然後作長線投資。

2800

廢閪剩識睇2800😂

揀隻388都冇咁撚廢

in 2800

你連柒左3次 好心你就咪撚再買股票啦

其實佢將2800轉做TQQQ應該就上咗神枱

其實佢肯拎走2800就已經好好多

長建（1038）出現左2次

福壽園（1448）

40歲再誤信供成 老左等咬綜援啦

中2次銀行股伏都仲要中埋第3次，智力有限

誤信銀行銀但推中銀

All in S&P ETF平均都8%啦，買港股抵你輸身家

多得叫人買匯豐唔好買磚頭個的冚家產囉

搵7 萬都咁蠢.....

大跌5倍即係得返20%?

btw 次次投稿都係書面語作野都多變化少少啦

大跌五倍??

潛力股︰福壽園（1448）